<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">Путівник</string>
    <string name="action_settings">Налаштування</string>
    <string name="welcome_screen_text">У Львові розроблять мобільні аплікації для смартфонів з туристичною інформацією\n\nУправління туризму Львівської міської ради розпочинає реалізацію проекту «Східноєвропейські перлини: створення та просування продуктів міського культурного туризму в транскордонному просторі».\n\nПро це повідомляє прес-служба Львівської міської ради.\n\nСпівфінансування проекту здійснюватимуть Європейське Співтовариство в межах Програми транскордонного співробітництва Польща-Білорусь-Україна на 2007-2013 роки. Цей проект, крім Львова, також реалізовуватиметься в Івано-Франківську, Коломиї та польських містах Люблін, Замосць, Пшеворськ.\n\nПроект триватиме до кінця січня 2015 року.\n\nПроект має на меті збільшити щорічну кількість туристів, які відвідують шість обраних міст Західної України та Східної Польщі. Окремими завданнями проекту є підняти на новий якісний рівень туристичні можливості презентації культурної та історичної спадщини цільових міст через впровадження нових екскурсійних продуктів для відвідувачів, посилити та просунути культурну самобутність цільових міст як напрямків культурного туризму, запровадити співпрацю та обмін досвідом у сфері міського культурного туризму між зацікавленими сторонами в Україні та Польщі, і завдяки цьому об’єднати зусилля та підвищити ринкову конкурентоздатність та потенціал цих міст.</string>
    <string name="sts_olha_and_elisabeth">а площі Кропивницького (або Привокзальній, так, неофіційно, називають її в народі) височіє костел Святої Єлизавети (тепер греко-католицька церква св. Ольги та Єлизавети). Краси він надзвичайною — високі шпилі тягнуться в небо, стрілчасті арки, «мереживне» оздоблення, розетта над входом. Дивлячись на нього, згадуєш знамениті готичні храми Європи. Але за радянських часів його не цінували — подумаєш, всього-то початок XX ст. — неоготика. Але й у цього костелу є своя історія.\n\nПісля трагічної загибелі імператриці Єлизавети, дружини Франца Йосифа I у Львові хочуть побудувати костел. Оголошено конкурс, і кращим визнано проект Теодора Талевского. Неоготичний храм починають зводити в 1903 р. Костел будувався на гроші залізничників і тому одна з каплиць носила ім\'я св. Губерта — покровителя залізничників. Головний фасад церкви св. Ольги і Єлизавети прикрашений скульптурою Ісуса Христа, роботи видатного скульптора Петра Війтавіча. Є думка, що місце було вибрано не випадково. Католицький костел — це перше, що повинні були бачити приїжджаючи до Львова. Костел повністю перекривав вид на греко-католицький собор св. Юра, що знаходиться неподалік.\n\nКостел Святої Ельжбети пережив не одну війну, його обстрілювали українці під час війни 1918-19 рр., його пошкодила авіаційна бомба в 1939 р., і все ж костел продовжував діяти. Його закрили в 1946 р., а в 70-х віддали під склад. І тільки в 1991 костел передали Греко-католицької парафії. Знадобився не один рік, щоб відновити храм. Перші служби йшли при свічках — не було електрики. Зараз храм вражає своїм простим і благородним інтер\'єром — світлий простір, білі стіни з елементами декору темно-червоного кольору, блискуча кам’яна підлога — по ньому не йдеш — ковзаєш, величаві колони, що йдуть в стрілчасті перекриття високо над головою. Тут відчуваєш спокій і умиротворення, і в той же час, всю «малість людства» у порівнянні з вічністю.</string>
    <string name="railway_station_wiki">Львівська залізниця пролягає в південно-західній частині України на території 7 мальовничих областей Карпат, Прикарпаття, Волині, де розташовані чисельні курортні зони та туристичні маршрути.\n\nЗа півтора сторіччя своєї діяльності магістраль стала високооснащеним державним підприємством, яке забезпечує гарантоване перевезення пасажирів і вантажів. На залізниці діє 354 станції, із них 252 відкриті для вантажних операцій. Перевезення пасажирів і вантажів забезпечує парк потужного рухомого складу.\n\nЗавдяки географічному розташуванню, Львівська магістраль забезпечує перевезення пасажирів і експортно-імпортних вантажів між Сходом і Заходом, Північчю і Півднем, тому вона по праву називається головними воротами України в Європу.</string>
    <string name="lorem_ipsum">Але щоб ви зрозуміли, звідки виникає це хибне уявлення людей, цуратись насолоди і вихваляти страждання, я розкрию перед вами всю картину і роз\'ясню, що саме говорив цей чоловік, який відкрив істину, якого я б назвав зодчим щасливого життя. Дійсно, ніхто не відкидає, не зневажає, не уникає насолод тільки через те, що це насолоди, але лише через те, що тих, хто не вміє розумно вдаватися насолоді, осягають великі страждання. Так само як немає нікого, хто полюбивши, вважав за краще і зажадав би саме страждання тільки за те, що це страждання, а не тому, що інший раз виникають такі обставини, коли страждання і біль приносять якесь і чималу насолоду. Якщо скористатися найпростішим прикладом, то хто з нас став би займатися якими б то не було тяжкими фізичними вправами, якщо б це не приносило з собою якоїсь користі? І хто міг би по справедливості дорікнути прагнення до насолоди, яке не несло б з собою ніяких неприємностей, або того, хто уникав би такого страждання, яке не приносило б з собою ніякої насолоди?</string>
    <string name="softserve_office_4">SoftServe (СофтСерв) — українська компанія, що займається, в основному офшорним програмуванням, а також наданням консультаційних послуг у цій галузі. Штаб-квартири компанії знаходяться у Львові та Форт-Маєрсі (Флорида). Має представництва відділу продажів у Массачусетсі та Каліфорнії (США).\n\nЗаснована 1993 року у Львові двома випускниками Львівського політехнічного університету, чиї ідеї підтримав американський Політехнічний інститут Ренсселаєра (штат Нью-Йорк).\n\nЗ 1997 року компанію SoftServe очолив Тарас Кицмей. 2010 року визнана найкращим роботодавцем України серед великих компаній. В 2013 році Тарас Кицмей перейшов в раду директорів і компанія отримала нового Головного Виконавчого Директора (CEO) — Алана Харлана (Alan Harlan).\n\nЦентри розробки знаходяться в українських містах: Львів, Рівне, Київ, Івано-Франківськ, Чернівці, Дніпропетровськ, Харків. До недавніх пір, Компанія також мала тестувальне відділення у місті Маніла (Філіппіни), але труднощі комунікації з віддаленими співробітниками призвели до відмови від послуг закордонного офісу.</string>
</resources>
